# awesome-sde-id-youtube

[![Awesome](https://cdn.rawgit.com/sindresorhus/awesome/d7305f38d29fed78fa85652e3a63e154dd8e8829/media/badge.svg)](https://github.com/sindresorhus/awesome/)
[![Country](https://img.shields.io/badge/country-indonesia-blue.svg)](#)

😎 Daftar akun Youtube keren dari para pegiat Software Developer Engineer di Indonesia

## Navigasi Berdasar Abjad

- [awesome-sde-id-youtube](#awesome-sde-id-youtube)
  - [Navigasi Berdasar Abjad](#navigasi-berdasar-abjad)
  - [Cara Untuk Menambahkan Daftar Baru](#cara-untuk-menambahkan-daftar-baru)
  - [A](#a)
  - [B](#b)
  - [C](#c)
  - [D](#d)
  - [E](#e)
  - [F](#f)
  - [G](#g)
  - [H](#h)
  - [I](#i)
  - [J](#j)
  - [K](#k)
  - [L](#l)
  - [M](#m)
  - [N](#n)
  - [O](#o)
  - [P](#p)
  - [Q](#q)
  - [R](#r)
  - [S](#s)
  - [T](#t)
  - [U](#u)
  - [V](#v)
  - [W](#w)
  - [X](#x)
  - [Y](#y)
  - [Z](#z)

## Cara Untuk Menambahkan Daftar Baru

> 🚫 **TIDAK** semua akun Youtube Software Engineer bisa ditambahkan ke daftar ini, pastikan kalian **HANYA** menambahkan orang-orang yang videonya menginspirasi dan bermanfat bagi kalian sehingga berharap orang lainpun akan turut menonton videonnya. Saya akan berusaha me-*review* setiap akun yang ditambahkan (sebisa saya), namun bisa jadi banyak pendapat yang akan terasa subjektif dari saya, karena itu saya mohon maaf sebelumnya 🙏.

+ Fork repo ini, dan buat branch baru (jangan pake branch `master` ya...)
+ PR ke branch master dari repo ini
+ Pastikan daftar yang ditambahkan sudah diurutkan berdasarkan **Abjad (*alphabet*)** dari namanya
+ Formatnya agar diseragamkan dengan yang lain, yakni: `[nama_channel](link_youtube)`
+ Satu Pull Request hanya untuk menambahkan satu nama baru, hal ini untuk memperketat proses review
+ Jangan lupa untuk klik ⭐️ di repository ini.
+ Terima kasih untuk kontribusinya, dan semoga bermanfaat...

## A

+ [Agung Setiawan](https://www.youtube.com/channel/UClYSachcLCPcKdvZw6iE4qw)
+ [Angga Risky](https://www.youtube.com/channel/UCG1aEPR4NO2Sd_mmJFimfQQ)
+ [Abdul Aziz Ahwan](https://www.youtube.com/channel/UCQUfwiydQHf0u4Gb6uT-hyA)
+ [Agit Naeta](https://www.youtube.com/channel/UC2ZwPrUbjBcAbk9qem810rA)
+ [Artivisi Media](https://www.youtube.com/channel/UC3oNtvY3sETKZU7wEQyePQQ)
+ [Azhar Rivaldi](https://www.youtube.com/channel/UCBXvboJdq9BSqSaZtSZhxyA)
+ [Azis Seno](https://www.youtube.com/channel/UCMYLawqsQaujS5erEoPsV8w)

## B
+ [BuildWith Angga](https://www.youtube.com/channel/UCrCqB6_uGWECG-Fns1ArhFA)

## C

+ [Cybereye Comunnity](https://www.youtube.com/channel/UCZbsWQGnHQQxLFFyLsuEF_g)
+ [CodeWithIhwan](https://www.youtube.com/channel/UCjntzibNSsjjIOh0HoP9vxw)

## D

+ [Daeng Web](https://www.youtube.com/channel/UCHsijoukA4I8qdJoK6WW9Ww)
+ [Devindo](https://www.youtube.com/channel/UCc0Hy5IPH65l05x170ZmiCw)

## E

+ [Erico Darmawan Handoyo](https://www.youtube.com/channel/UC0s92eMIsyR9otmIiY4v8Ww)
+ [Ega Radiegtya](https://www.youtube.com/channel/UCOh-ds8EPfG8AzZOmgFRUiA)

## F

+

## G

+ [Galih Pratama](https://www.youtube.com/channel/UClWBVXTagK9stScJlsHeEGA)
+ [Guntur Budi](https://www.youtube.com/channel/UCFAzqqspfsuFfo4wy_Ygy1A)

## H

+ [Haerul Muttaqin](https://www.youtube.com/channel/UCFOcbpcqG-f7Ootft8zKWzw)
+ [Haidar Afif Maulana](https://www.youtube.com/channel/UC9XfZRM3OrOYci7ZLD6sU-A)
+ [Hendra Setiawan:](https://www.youtube.com/channel/UCwFN8mv31_M8quDQvAsgo1Q)

## I

+ [IDStack](https://www.youtube.com/channel/UC5xgusHHscTDAHxcxq6Dwdg)
+ [Indonesia Belajar](https://www.youtube.com/channel/UCQ4Jo2IJeyRGzZBvjaaLzrw)
+ [idr corner](https://www.youtube.com/channel/UC6MTowFYbG8SK5GvTWjxSvg)

## J

+ 

## K

+ [Kawan Koding](https://www.youtube.com/channel/UChccjG2gYrS-y9yUteVV3Mg)
+ [Kelas Terbuka](https://www.youtube.com/channel/UCnrZ-UFSzeMSxKx_OHtwKsQ)
+ [KopiAnan](https://www.youtube.com/channel/UC1NN2986RQGNmzhDUl_WtyQ)


## L

+ [Laravel Youtube](https://www.youtube.com/channel/UCT_1pPaTXKEl4ZpJQuxaRzg)
+ [Lazday Indonesia](https://www.youtube.com/channel/UCnJFFAhsxC1DWrJqySPPAIw)
+ [LeenuksID](https://www.youtube.com/channel/UCUvXjaQRdHcptVbGoQ_Dkkg)

## M

+ [Musobar Wuriyanto](https://www.youtube.com/channel/UCqOBKU-JXrM86FTt7Xzwdxw)
+ [Media Deeptech](https://www.youtube.com/channel/UCXHYMtd03eaP0Fb1zVY7HOw)

## N

+ [Nusendra Hanggarawan](https://www.youtube.com/channel/UCPs91pCgbgtcSdnczFSAkdA)

## O

+ [Onno Center](https://www.youtube.com/channel/UCvYfBQdMzsWTbNAsgJEC7Ig)

## P

+ [Petani Kode](https://www.youtube.com/channel/UCVEEB0XiaogU6UodKXRaNyg)
+ [Programmer Zaman Now](https://www.youtube.com/channel/UC14ZKB9XsDZbnHVmr4AmUpQ)

## Q

+

## R

+ [Robby Dianputra](https://www.youtube.com/channel/UCoAtRuBwX_I2kFiUoTVgUmQ)
+ [Rizal Hilman](https://www.youtube.com/channel/UCL6gpc5cX0Ku5-WzIaYO-aQ)

## S

+ [Sekolah Koding](https://www.youtube.com/channel/UCpSPS5yLCxYRuZSrCx-eBjA)
+ [Sastra Nabanan](https://www.youtube.com/user/sastranababan)

## T

+ 

## U

+

## V

+

## W

+ [Web Programming Unpas](https://www.youtube.com/channel/UCkXmLjEr95LVtGuIm3l2dPg)

## X
+

## Y

+

## Z

+

----


Copyright © 2020 template from [mazipan](https://github.com/mazipan)
